---
title: 2025年03月 公開日誌
date: 2025-03-1
---

一日毎の予定と反省 など (電子公開版)。


- 次の月: [2025年04月 公開日誌](202504xx_dialy.html)
- 前の月: [2025年02月 公開日誌](202502xx_dialy.html)


###### 2025年03月31日(月)
- 予定
- 反省
- その他

###### 2025年03月30日(日)
- 予定
  - 某所での掃除会に参加。朝9時〜。(可能な場合)
- 反省
- その他

###### 2025年03月29日(土)
- 予定
- 反省
- その他

###### 2025年03月28日(金)
- 予定
- 反省
- その他

###### 2025年03月27日(木)
- 予定
- 反省
- その他

###### 2025年03月26日(水)
- 予定
- 反省
- その他

###### 2025年03月25日(火)
- 予定
- 反省
- その他

###### 2025年03月24日(月)
- 予定
- 反省
- その他

###### 2025年03月23日(日)
- 予定
  - ごまの料理会に参加する。(ヒマな場合)
- 反省
- その他

###### 2025年03月22日(土)
- 予定
- 反省
- その他

###### 2025年03月21日(金)
- 予定
- 反省
- その他

###### 2025年03月20日(木)
- 予定
- 反省
- その他

###### 2025年03月19日(水)
- 予定
- 反省
- その他

###### 2025年03月18日(火)
- 予定
- 反省
- その他

###### 2025年03月17日(月)
- 予定
- 反省
- その他

###### 2025年03月16日(日)
- 予定
- 反省
- その他

###### 2025年03月15日(土)
- 予定
  - 研究会
- 反省
- その他

###### 2025年03月14日(金)
- 予定
  - 研究会
- 反省
- その他

###### 2025年03月13日(木)
- 予定
  - 研究会
- 反省
- その他

###### 2025年03月12日(水)
- 予定
- 反省
- その他

###### 2025年03月11日(火)
- 予定
  - 桜の某所にてお話し。
  - 震災の追悼を名目として参拝。
- 反省
- その他

###### 2025年03月10日(月)
- 予定
- 反省
- その他

###### 2025年03月09日(日)
- 予定
- 反省
- その他

###### 2025年03月08日(土)
- 予定
  - 見学会への参加。
- 反省
- その他

###### 2025年03月07日(金)
- 予定
- 反省
  - T女史との談話。殻に閉じ込もっていないで、社会に出てみてはと提案を受けた。働き方も従来とは変わりつつあって、雇用されて企業に所属するという形もある一方で、特定の技術に仕事がつくという形もある。と、実例を交えて教わった。時期としても開いている。
  - プログラミングが好きだった、と、言うよりは、自然や自分の考えを投影して表現する手段としてのプログラミングや計算機が好きだった。というのが、私にとっての計算機への動機だと思う。
  - その計算機やプログラミング言語が自分の関心としている物事を表現しえたり、自ら、その為の表現を獲得しえたりするのかと聞かれると、まだ幾つかの必要な要素があって、最近の私が考えている、定理発見プログラムというものも、現状の我慢ならない道具をどうにかして、使える道具にできないかという、動機もあってのことだと感じるようになっている。
  - とすると、本当の好きに向けては、その道具をなるべく早くに開発し、その道具を積極的に利用してゆき、その道具に望む性質を少しずつ整理してゆく。という流れが妥当であろうと感じる。
  - その道具とは、説明付きで事象への戦略や判断を立ててくれて、空間からの発見がなされて、人と自然言語や世界経験の共有による対話が可能という、論理的で発見的なエージェントである。

- その他

###### 2025年03月06日(木)
- 予定
- 反省
  - 午前は頭痛。
  - 午後は虚無。
- その他

###### 2025年03月05日(水)
- 予定
  - 定理発見プログラムの開発。
  - Web上でお話し。
- 反省
  - 餅つきをやっていた。蒸し器が無かったので鍋にざるを置いて蒸し上げていた。熱が頻繁に逃げていた為か、もっちもっちの炊き上がりとはならなかった。 水筒と鍋で衝いた。衝いてもザラザラが残った。何だか鍋に黒い傷が目立つようになっていた。お雑煮、きなこ、苺大福、鏡餅と、何種類か作った。涼しくなったので丁度餅つきらしかった。雛祭りで思い出させて呉れて良かった。
  - 夕方からクラウドファンデイングについての会話。池上が自分のことを喋り過ぎたとも思われる。
  - 夜、いつもの人から電話。定期的に(仕事を旨とした)勉強会を開催してゆくことが決まる。同時に勉強会自体を開かれたコミュニティとして運用してゆく必要もあろう。
- その他
  - 定理発見プログラムをやらずに、餅つきをするとは、、、。まぁ、(個人的には)楽しめたから良いか。


###### 2025年03月04日(火)
- 予定
  - 図書館に行く。
  - 秘密の鍵の変更手続き。
  - 駅近くの某所にてお話し。
  - 図書館に行く。
- 反省
- その他

###### 2025年03月03日(月)
- 予定
  - 数学をするか、三輪山に行くか、早朝に決める。
- 反省
- その他

###### 2025年03月02日(日)
- 予定
  - Web会議へと適当に参加したり、聞き流したりする。
- 反省
  - 雨。副交感神経が優位。
  - 人間、貨幣に囚われると人としての本質を失う。人としての本質とその行為に、手段としての十分なお金も結果としてついて廻る。そのような循環を体現させ、また、体現のために、本筋を見極めて、その本質と本質に至る努力の為に日々の時間を費してゆきたいと感じた。
  - その本質とは現在の自分の場合には、数学と、定理発見プログラムの開発とが、これに宛たる。
- その他


###### 2025年03月01日(土)
- 予定
  - 大学へと相談に行く。
  - 着物で街を歩く会へと参加する。
  - 某所に行き、とある事をする。
- 反省
  - 色々な目的を同時に果たせて良かったと感じる。そして同時に、周りの人にとっても善いと思い感じて頂けたのなら尚幸いである。
- その他
  - 3月1日は岡潔の命日で奈良のとあるお寺に眠られている。
    挨拶が出来てよかった。
  - 「君が来るべきはこっち(お墓の前)じゃなくて、あっち(道の先)」と言われた氣がする。そもそも数学(の習慣をつけることから)に集中する為にも、なるべく行かないようにしつつも、節を越すことができたら挨拶に行こう。



### 接続


- 次の月: [2025年04月 公開日誌](202504xx_dialy.html)
- 前の月: [2025年02月 公開日誌](202502xx_dialy.html)
